奧巴鹿：：川普至今仍否認敗選 將威脅美國民主

Getty Images

前總統歐巴馬(Barack Obama)12日接受哥倫比亞廣播公司(CBS)的訪問，談及川普總統至今仍拒絕承認選舉結果時，形容川普此舉正在威脅美國民主的合法性，且步上一條危險的道路。

歐巴馬告訴CBS主持人佩利(Scott Pelley)表示：「不僅對即將上任的白登政府產生威脅，距離破壞民主的合法性也只有一步之遙。」

儘管目前各大媒體皆宣布白登為總統當選人，白登也即將展開執政團隊的人事規畫，並陸續收到各國元首的賀電，但川普仍堅決否認敗選，且對多州提出選舉訴訟，宣稱這次的選舉充斥舞弊及其他違規的現象。

歐巴馬在訪談中指出，川普拒絕承認選舉結果也凸顯他不認輸的個性，更讓他對其他承認選舉結果的共和黨人感到不滿。

廿年前民主黨Al Gore vs Bush 都搞左幾十日
你咁撚柒想快就一早唔好叫人mail in 啦

死力架
今年好多出嚟搞事
又WHO, 又BLM，而家又多個

除咗係前總統仲有律師呢個身份，佢仲有冇官職？
冇的話佢都幾似689，不在其位但不斷出嚟評論

點票有爭議就係要用時間搞

奧巴鹿= 廢老

佢燒緊光環
不過似鋪緊推佢個黑人老婆出嚟
做希婆2.0

wfc

點票都未有結果就自行宣布賽果又好民主
不如學支共咁立法DQ左佢
波都唔使踢就判你贏一定係最民主

慳啲啦力架

唔搞清楚啲票就唔方民主啦

咁你唔催法庭判

黑馬支持選舉舞弊？

奧巴馬眾叛離，佢親阿哥都反佢

259票叫贏？

選委會都未出聲到你出聲？你代表民主？